**桥西区**是[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[河北省](../Page/河北省.md "wikilink")[张家口市下辖的一个](../Page/张家口市.md "wikilink")[区](../Page/市辖区.md "wikilink")。面积
141平方千米，总人口24万人（2006年）。邮政编码075061。区政府驻明德南街170号。

桥西区是张家口市的老城区，是张家口市区的发祥地，区内有众多名胜古迹和古建筑。

桥西区也是张家口市的中心商业区，集中了众多大型商业市场。

## 区内道路

张家口桥西区的主要街道有：平门大街、西坝岗路、古宏大街、公园街、至善街、新华街、明德南路、明德北路、元台子北街、元台子南街、西沙河路、长青路、清水河北路、清水河中路、清水河南路、西苑北路、西苑中路、西苑南路、新春街、盛华西大街；

次要街道有：下东营路、中学后街、三合店路、上东营路、长方沟街、白山街、元台子东路、冯窑厂前街、武城街、北关街、西夹道、草场巷、通顺路、西豁子路、新华后街、赐儿山街、祭风台街、北瓦盆窑大街、光中街、北教场坡街、南教场坡路、川新楼路、南茶坊街、白家沟街、北新村路、新村北街、新村南街、四方台街、桥西大街、小河套街、高家屯北街、高家屯南街、中学街、惠通街、高新路、正沟路等。

## 行政区划

下辖7个[街道办事处](../Page/街道办事处.md "wikilink")、4个[镇](../Page/行政建制镇.md "wikilink")：

。

## 经济

## 教育

## 官方網站

  - [张家口市桥西区人民政府](https://web.archive.org/web/20090615084133/http://www.zjkqx.gov.cn/)

[张家口市桥西区](../Page/category:张家口市桥西区.md "wikilink")
[区](../Page/category:张家口区县.md "wikilink")
[张家口](../Page/category:河北市辖区.md "wikilink")